拒中、接受日方援助？府：日有高階生命探測儀

花蓮強震，包括中國等多國都向台灣表達物資、人員援助。對於為何僅僅接受日本政府援助，總統府發言人黃重諺今（8）日下午表示，很多國家也表達可以提供物資。接受日方援助，是因為日方有台灣目前沒有的高階生命探測儀，由他們操作，希望能儘快確認生存者、受困者的位置。

總統府發言人黃重諺表示，針對花蓮地區發生強震並導致相當災害，截至目前，台灣政府陸續接到來自美國、日本、新加坡、澳洲、貝里斯、加拿大、中國大陸、捷克、多明尼加、法國、瓜地馬拉、海地、宏都拉斯、印尼、馬來西亞、紐西蘭、尼加拉瓜、巴拉圭、波蘭、聖克里斯多福及尼維斯、聖露西亞、聖文森、土耳其、英國、越南等政府以及歐盟的慰問，教宗方濟各、西藏宗教領袖達賴喇嘛也致上對受災者的哀思以及對國人的祝福。

黃重諺表示，包括美國、日本、新加坡、歐盟、印尼、加拿大等國政府也向台灣提出願意提供人、物力等各項可能支援，美國在台協會梅建華處長也代表美國政府向蔡總統致意。對於國際社會的溫暖的關懷與支持，總統府表示由衷感謝。

黃重諺說，總統府也特別感謝日本安倍首相在今天致函蔡總統向台灣表達慰問，日方在稍早已經派遣7名專業人員配備高階探測儀器來台，協助搜尋可能受困的民眾。

黃重諺表示，患難見真情，在這困難的時刻，這樣的人道救援更體現台日兩方共同珍視的友情與價值。

由於先前陸委會，以台灣救災能量充沛為由，婉拒國台辦救援隊的支持，但這次接受日本提供的生命探測器與人員，黃重諺表示，關於援助部分，台灣是相對非常發達的國家，基本援救、醫療物資都沒有短缺。而很多國家也表達可以提供物資。唯一是因為日方有台灣目前沒有的高階生命探測儀，由他們操作，希望能儘快確認生存者、受困者的位置。

支那最鍾意用鏟泥車“救援”
唔受佢係正路

日本

強國黎到生咩命探測，直接剷平埋晒佢即刻起樓啦

俾支那班解放軍黎到仲要照顧多班人

當年汶川地震日本救援隊對遇難者既態度
已經說明一切

邊d係低階生命？

右紅圈插褲袋既據說係強國官員

支那果D

心諗屌你老母成班係度扮曬野 快撚D郁手去救人好過啦

高階人口

香港呢屌你老母班狗官做咩黎？大陸震一震就血濃於水送錢上去，仆你個臭街

唔核突點做支狗’官？

香港人自己搞返個啦

唔係高端

南投大地震，消防處出過救援隊，將香港最先進嘅架生拎哂去，不過俾人投閒置散

有錢仔雷達

可能已被列入左中國大陸，所以無另外講香港。同埋上次救援隊到步後無人理，變左閒人。